<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>冷知识 on 我的博</title>
    <link>https://.github.io/tags/%E5%86%B7%E7%9F%A5%E8%AF%86/</link>
    <description>Recent content in 冷知识 on 我的博</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jul 2018 13:07:15 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://.github.io/tags/%E5%86%B7%E7%9F%A5%E8%AF%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>二战名枪——M1加兰德</title>
      <link>https://.github.io/blog/m1garand/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 13:07:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://.github.io/blog/m1garand/</guid>
      <description>简介 M1加兰德是一种.30口径的半自动步枪，它是二战期间和朝鲜战争中的美国制式步枪，在越战期间也可以看到。大多数M1步枪都是配备给美国军队的，尽管也有成千上万支提供给了美国的盟国作为外援。加兰仍然被训练队和军事仪仗队使用。它也被平民广泛地用于狩猎、打靶以及作为军事收藏品。
M1步枪是以加拿大裔美国设计师John Garand命名的。这是世界上第一把量产的半自动军用步枪。据说M1步枪在战争中有着出色的表现。乔治·巴顿将军称之为“有史以来最伟大的战斗工具”。M1取代了M1903春田步枪，并在20世纪50年代末被拥有快慢机的M14步枪取代。
数据    M1加兰德步枪      种类 半自动步枪   原产国 美国   服役历史    服役时间 1936年至1959年 (作为美军制式武器)1940年至今(其他国家)   参与战役 第二次世界大战、印度尼西亚民族革命、朝鲜战争、1948阿拉伯-以色列战争、胡卡巴哈叛乱、印巴战争、第一次印度支那战争、苏伊士危机、1958黎巴嫩危机、古巴革命、桑地诺革命、越南战争、柬埔寨内战、老挝内战、安哥拉内战、伊朗-伊拉克战争、黎巴嫩内战、苏维埃战争、海湾战争、北爱尔兰问题、叙利亚内战、无数其他冲突…&amp;hellip;   研发历史    设计者 John C. Garand   设计年份 1928年   制造商 春田兵工厂   成本 约85美元(二战期间)   生产年份 1934—1956   制造总数 5468772把   衍生版本 M1C, M1D   性能参数    重量 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>创下纪录的反器材大狙——tac-50</title>
      <link>https://.github.io/blog/tac-50/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 20:40:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://.github.io/blog/tac-50/</guid>
      <description>简介 TAC-50是TAC-50狙击步枪（Long Range Sniper Weapon—LRSW）的简称，1980年由美国研制的一种军队及执法部门用狙击武器，麦克米兰生产，用于2001年阿富汗战争、伊拉克战争。
加拿大军队在2000年起的制式“长距离狙击武器”（Long Range Sniper Weapon—LRSW），当发射比赛级弹药的精度高达0.5角分（MOA）。
基础资料    麦克米兰兄弟步枪公司TAC-50          种类 反器材步枪，狙击步枪   原产国 美利坚合众国   服役历史    服役时间 2000年至今   参与战争 阿富汗战争   研发历史    设计年份 1980年   制造商 麦克米兰兄弟步枪公司   生产 1980年至今   分支型号 TAC-50 A1, TAC-50 A1-R2   参数    重量 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>枪械的底火到底是怎么一回事？（第二期）</title>
      <link>https://.github.io/blog/bullet-2/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 21:01:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://.github.io/blog/bullet-2/</guid>
      <description>1、“迟来的底火” 这个时代的枪，人们开枪要先装火药，再装子弹，还得捣一捣，然后扳下燧石夹子，最后扣下扳机尽管这时发射药已经被火花引燃，但还要射手保持着射击姿势，等火药嗤嗤嗤的烧一下，才会BONG！的一声把弹头喷出去。用来一些小梅花鹿啊小小小小鸟啊之类的跑得贼快的小动物，他们肯定也知道这就不是什么好东西，立刻就窜出去好远好远；用来杀人的话人们看到白烟升起火药哧哧响自然知道趴下躲枪了就根本打不中人。
于是，为了在战争中能够更有效的杀死同类或者在狩猎中能够更有效的杀死小动物的人们继续绞尽脑汁想方设法试图改进手里的枪。别的不说，从扣下扳机到子弹出膛这段时间是不是最要命了？眼前呼呼冒着烟，天知道到底是半秒后击发还是一秒后击发，目标还在拼命的跑，射手肯定觉得这段时间最要命。
那么，怎么缩短这长的要命的时间呢？正好16世纪末17世纪初西方科学家J.孔克尔研制成功了一种灵敏度和火药力都比较高的雷汞。
雷汞在它刚刚被发明的时候，是最敏感的火药之一，且不说火药还得捣一捣给他夯实在，只要轻轻一撞，就会boom的一下炸开花。这东西肯定不能用来当子弹的发射药：就算是装在药壶里挂在腰上，走走路跌一跤，都能BANG的一声给你来上一下子。轻则终生不育，重则一命呜呼。而且，雷汞特别怕受潮，稍微吸点儿水就闹脾气，点都点不着。但是雷汞敏感这个特性却提醒了某些人，让他联想到用雷汞来代替燧石，用于引爆发射药。
SO，伴随着雷汞的出现，某英国狩猎爱好者，发明了一个小东西：
底火 。（我#这俩字儿终于出现了！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！）
2、底火这小子 底火这个小东西的作用，就是代替燧石。这个底火的原理很简单，就是一个扁粗圆柱形的小金属管。一头有孔，用于让雷汞的火花从小孔里喷出去，引爆发射药；另一头有针，撞针（也就是原来的燧石夹子）撞一下这根针就会带着撞击雷汞，雷汞就会引爆并喷出火花。由于雷汞的反应特别快，而且喷出的火花又粗又长，所以底火能够以最快的速度引燃发射药。由此，底火慢慢的流行开来，为人类互相残杀或者是残杀小动物贡献力量。
底火出现以后，人们开枪的方式就变成了：装火药，装面粉，装弹头，装底火，扣扳机。撞针撞一下底火，BANG的一下子弹立刻飞了出去。其实呢，讲到这里基本上就差不多了。但是呢，底火后面的故事仍然精彩，我们下期再见，kachaboom！
​ 资料来源：知乎、度娘
​ 由F6F整理</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>枪械的底火到底是怎么一回事？（第一期）</title>
      <link>https://.github.io/blog/bullet-1/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2018 20:57:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://.github.io/blog/bullet-1/</guid>
      <description>1、早期枪械没有底火 这还要从源头追究。
人们最早发明的枪需要先装些黑火药，然后装点儿面粉，然后塞进去子弹。开火的时候，要不是插个捻子点着了，要不然就是有根慢慢燃烧的捻子插进去，这就是最早期的火绳枪（咋那么像鞭炮啊）。
由于火绳枪需要先点燃火绳（也就是捻子），然后把捻子捅到枪膛里，射速是在太慢；而且一旦下雨，那么这支军队就放不了鞭炮了：捻子都给浇灭了，介泥马怎么放鞭炮（开枪）？
于是，为了在战争中能够更欢脱地放鞭炮的人们绞尽脑汁想方试图改进，最终在欧洲和中国同时出现了一个神奇的装置：撞击式燧发机（擦炮）。撞击式燧发机就是采用燧石与击拈撞击时产生的火花引燃火药。听起来很简单，在当时可是最先进的科技之一。可惜，由于我们正值大清朝，所以这门科技在当时的中国基本没有推广开来，而是在欧洲广泛应用（这也是没办法的呀）。2、底火这么来 尽管燧发枪大大提高了射速，并且有效的解决了风吹雨淋的问题，但这时枪支的射速还是太慢。为啥？想想，装火药，捅一捅，填面粉，再捅一捅，塞完子弹，还要捅一捅；然后再抬起燧石，扣下扳机，这么说填蛋的时间得上一分钟啊！更不用提拿个长竿子捅火药这种危险行为会让你的爱枪直接在你手里爆炸这种危险的后果了。
于是，为了在战争中能够更欢脱地放鞭炮的人们继续绞尽脑汁想方设法试图改进手里的枪。这不，就出现了采用药锅的“先进步枪”。所谓药锅，就是专门火药为火药流出头等舱的一截弹膛。这样子，火药是从后膛装入，这样就没有捅火药的动作，而且药锅的大小固定，每次装进去的火药数量差不多，射击时弹道一致性也大大提高。但是，枪支采用的击发方式仍是燧发。没错，还是擦炮!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>